---
date: 2016-09-17T10:52:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
title: 这是我一生最耻辱的日子,文革
---

有人说我们的绝大多数民众在一个政治运动到来的时候，集体下跪说：“我忏悔！”在那个运动结束之后，又集体昂首站起来说：“我控诉”。然而我在十年动乱结束之后，仍跪着说：“我忏悔。”我忏悔，是因为在那个运动开始的时候，我也跟着那集体下跪说：“我忏悔！”

<!--more-->

我从1955年反胡风运动中开始忏悔，当时曾经在那个运动中“在上海写过三篇文章，主持过几次批判会”。这些事虽然早已被人们忘记，但印在白纸上的黑字是永远揩不掉的。子孙后代是我们真正的裁判官。究竟对什么错误我们应该负责，他们知道，他们不会原谅我们。20世纪50年代我常说做一个中国作家是我的骄傲。可是想到那些“斗争”，那些“运动”，我对自己即使是不得已而为之的表演，也感到恶心，感到羞耻。

----------
题目

这是我一生最__的日子,文革
以巴金的视角写一篇200-300的作文
